眾聞 鄭若驊高價買海詩別墅當日 抵押跑馬地物業向渣打貸款

眾聞
鄭若驊高價買海詩別墅當日 抵押跑馬地物業向渣打貸款

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 22.01.18

請支持《眾新聞》，成為訂戶
律政司司長鄭若驊周日接受電台訪問時，被問到為何在2008年環球金融海嘯及樓市下跌時期， 高價買入屯門海詩別墅大宅，即她被揭發有僭建物的獨立屋。她稱，與家人都「好心儀呢個物業」， 因為大宅「已經係整好晒」，他們可以直接搬入去居住，「所以當時個價錢，我哋計過能夠承擔得到，我哋都願意去買呢幢樓。」

鄭若驊是於2008年10月23日，以2600萬元購入屯門大欖海詩別墅4號屋。眾新聞翻查土地註冊處及公司註冊處記錄，發現鄭若驊當時出任董事的另一間公司Super Alliance Company Limited，在同一天為持有的跑馬地樂陶苑單位重新做按揭扺押，與屯門大宅的按揭一樣，都是透過渣打銀行。該個樂陶苑單位是於1993年買入，曾經做過兩次按揭，記錄顯示分別在1996年及2002年償還款項，但鄭若驊在買入屯門大宅當日再為該樂陶苑單位做按揭，單位在5個月之後、2009年3月以1160萬元賣出。

公司註冊處記錄顯示，鄭若驊的Super Alliance Company Limited，在2008年10月23日、即購入屯門海詩別墅同日，為跑馬地樂陶苑單位重新做按揭。(頁一)

公司註冊處記錄顯示，鄭若驊的Super Alliance Company Limited，在2008年10月23日、即購入屯門海詩別墅同日，為跑馬地樂陶苑單位重新做按揭。(頁二)
鄭若驊以她出任董事的柏星發展有限公司購買屯門海詩別墅4號屋，買賣合約是在2008年9月24日簽訂，交易完成日期為2008年10月23日。

鄭若驊曾經出任另一間公司Super Alliance Company Limited的董事多年，該公司在1989年由她與李匡華成立，據《蘋果日報》報道，李匡華是她的前夫。Super Alliance Company Limited在1993年3月，以603萬元購入跑馬地樂陶苑一個頂樓連天台單位，公司註冊處記錄顯示，Super Alliance Company Limited於1993年4月向道亨銀行為樂陶苑單位申請做按揭，1996年8月31日解除按揭，同日改為向中國銀行申請做按揭，在2002年償還款項，並向公司註冊處呈交清償備忘錄。

鄭若驊的柏星發展有限公司，於2008年10月23日購入屯門海詩別墅4號屋，並在同一日與渣打銀行為海詩別墅簽訂按揭。眾新聞翻查記錄，發現鄭若驊的Super Alliance Company Limited，也在2008年10月23日同一天，為樂陶苑單位重新做按揭扺押，同樣是透過渣打銀行。

鄭若驊的Super Alliance Company Limited於2009年3月賣出樂陶苑單位，賣價為1160萬元，公司在2009年3月31日，向公司註冊處呈交解除按揭記錄。該樂陶苑單位建築面積1211平方呎，以此估算，當年賣出呎價為9,579元。

鄭若驊在環球金融海嘯及樓市下跌時期買入屯門海詩別墅，當時的買入呎價達15,644元（建築面積1,662平方呎），創區內呎價新高。

鄭若驊出任律政司司長後，今年1月10日辭去Super Alliance Company Limited董事，目前公司董事包括：鄭若驊父親鄭景瑜、鄭偉民、鄭若蓮。

跑馬地樂活道樂陶苑，部分單位可看到馬場。網上圖片

有熟悉樓市買賣的人士指出，將物業重新做按揭抵押，可以即時套現。鄭若驊在買入海詩別墅的同一天，為樂陶苑單位重新做按揭，令人聯想到是否有關連，「是否用另一個物業取得另一筆按揭貸款，以支付海詩別墅的高價樓款？為什麼要這樣做？」眾新聞向鄭若驊查詢，2008年10月23日樂陶苑的按揭，與她購入屯門海詩別墅是否有關；是否為套現購買海詩別墅；為何鄭若驊昨日稱買入海詩別墅「當時個價錢，我哋計過能夠承擔得到」。未獲回覆。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

一般有錢佬財技